［公開信］香港人同我入嚟！

有人寫咗封公開信話俾香港人知其實呢個運動係可以點做！

中文版翻譯緊，大家等下！

Dear Hong Kongers,

Fate pulled us into this city, and faith forged us into one. We are exhausted, depleted of fuel and wary of the fear towards failure. But we can never afford to lose, nor will our burning souls allow us to do so. For the faithful love towards our home, our future, and our fellow fighters, we shall never fall and the fight will continue.

Our fight has entered a new phase. It has grown out of the clashes of values, identities and interests, from being a protest against a ridiculous extradition law bill, into being an outright struggle against the most successful authoritarian regime that mankind has ever faced. The road ahead is not without thorn and thunder, but when the thorns tear away the rotten flesh and the thunder scorch through our every bone, we will be reborn into the dawn and face our enemy with the greatest courage.

While it is these bold emotions that bonds us together, it is rationality that makes us powerful. And rationality begins with an accurate understanding of the current situation. It consists of three important points which should be well addressed.

It should be understood that a beneficial resolution or victory would only come when the Chinese Communist Party, or at least its ruling faction, backs off or is permanently defeated, resulting in the end of the hegemonistic authoritarian rule. With that in mind, we will never succeed unless we learn from our enemy, which has always been a master of what we are doing.

It should be expected that the fight will last for at least years, with high and low tides (the current situation could just be the start of one of the many low tides). It took the CCP 28 years to win its fight, and apparently we are not lucky enough for ours to end in a few months. Bear this in mind, and do not lose hope. There is always an alternative method.

We are the absolute majority in Hong Kong, but less so in the ethnic Chinese population and definitely not so in the People’s Republic of China. Note that the majority or minority referred here are those who are willing to take action. Action matters more than mere stance, a civil war involving some 5 million soldiers decided the fate of 0.4 billion.

In summary, we are now facing a dire situation where our only leverage against a techno-authoritarian regime and its deeply-penetrating state propaganda are a globalised world and our special economic status. Please keep in mind the three previously-mentioned points and always take reference from them.

(Cont'd)

Upon knowing the situation, we should proceed to develop a robust theory surrounding our struggle. A soulless military would be no more than a bunch of armed cowards, and it would be nothing compared to a well-disciplined force with an iron will that knows what and who they are fighting for. The theory is based on a thorough understanding towards political stance in general, and furthermore the debate of authoritarianism versus democracy.

The ideological fight between democracy and authoritarianism, as contrasting as the two sound, are in fact the fight over a method to achieve good governance. Democracy is always a method but not a goal. Moreover, historical data showed that democracy is a low-risk-low-return model and authoritarianism is a high-risk-high-return one.

Middle class with sufficient education and wealth but unable to secure them through connections are more inclined to choose democracy due to their risk-averseness. Moral values also play a part, as these people are educated with universal values that are largely based on equality, a concept which originated from the Western monotheistic belief that humans are created equally despite how much they differ later on. Hong Kong has an exceptionally large group of middle class, 40% by averaging the two data produced by the government(50%) and CUHK Professor T.L. Lui(20-30%), thus explaining the unyielding support for the movement.

The rest of the political stance consists of personal identity and vested interest, which are both rather self explanatory. The ratio of the three differs between different groups of people, notably groups identifiable through education level, wealth, and cultural background.
This model of “Value[risk+moral] + Identity + Vested Interest = Political Stance” explains both our enemy and us. By understanding both sides we will have a better idea on how to act against them.

Striding forward beyond the realm of political theories, we have now arrived at possible guidelines for action, or at least a certain scale for us to determine the extent of which the action should go, and the level of aggression that we should express. The movement is in fact dwindling as we lack manpower and resources due to much of both being used inefficiently, we should have more effective actions that focus on the government and the CCP. Evaluate our enemy before taking action, and different factions should be treated differently.

Similar to the classical two-dimensional spectrum (political & economic) of political left-and-right-ness, there should also exist a spectrum matrix for everyone. One axis of the spectrum would be support towards our cause and the other aggressiveness of action.

For those who are supporting the movement, we need to attract them towards action through the formation of communities (explained below) which could lower participation threshold.
For those neutrals that does little action, we should embrace them, and provide them with positive incentives through aid and support when they are exposed to our enemies’ vicious attack, thus gravitating them towards the supporting side.

For those neutrals that are forced to fight with us, we should suppress our aggression and create infiltration crisis by showing false signs of betrayal among them, thus shattering their unity.

(Cont'd)

留名睇中文版

For those who are completely against our movement, they are our absolute enemy and should be eliminated fiercely. Do so without triggering much resentment from the rest of the population through the explicit explanation of our actions.

We should also evaluate how effective our actions would be in fighting the Chinese Communist Party. We Should prioritise our resources and manpower on important actions first, especially those that are directly aiming towards the Hong Kong government, the CCP, and the CCP-supported triads.

For the aforementioned community, we should be aiming to create a semi-independent societal system which consists of elements such as study groups, commercial union, legal support, welfare mechanism, cultural atmosphere, alarm system, and even self-defense force and its training. The mutual support between different factions of our team is vital for the survival of our fight and the realisation of our cause.

As citizens of an international hub, we should also be diligent of the latest technological trends and international environment, and constantly think of ways to utilise them for the betterment of our actions. Some of the possibly useful ideas include the following:
Drones, Blockchain, a new Cold War, a fragmented world order, and an increasingly aggressive PRC which would rather likely wage a war (possibly against Taiwan) to solve its mounting problems.

Built upon a clear analysis towards the current situation and further equipped with a strong will, our improved mode of action could lead to strategies that are less preventable, less counteractable, and more effective and efficient. We still have a long way to go, and this would definitely serve as an empowering start.

Hong Kongers, be brave. We shall climb the mountains together and leave no one behind. While those who side with evil will face their fate, our heroes will instead be rewarded by victory and have their names enshrined in history. We pray nothing more than the moment when we could shine in the glory of our Home, free from fear and oppression. Be water, my friend!

Love,
Your Hand-foot

P.s. Heung Gong Yan, Faan Kong!

完

呢兩日絕對唔係end game！
呢兩日絕對唔係end game！
呢兩日絕對唔係end game！
大家點做都好都要記得互相扶持，唔好內耗！

tui

pish

pish 9

pish 8

有車人士召集區

10.5 黨鐵和你塞

pish 7

pish 6

Push

pish 5

pish 4

等睇中文

pish 3

最重要係大家保持冷靜

封信最後部份就係講緊呢樣

pish 2

終極一pish

推

兩日內會有
而家希望可以號召多啲人推下po先